% Created 2024-10-08 mar. 10:08
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\author{Pierre Trapeaux, Rémi Schirra}
\date{\today}
\title{Rapport Gauss}
\hypersetup{
 pdfauthor={Pierre Trapeaux, Rémi Schirra},
 pdftitle={Rapport Gauss},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 29.3 (Org mode 9.8)}, 
 pdflang={French}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Présentation de la solution}
\label{sec:org1ea6d56}
Notre code propose, afin de résoudre un système \(Ax = B\) :
\begin{itemize}
\item Allouer de la mémoire pour la matrice \(A\)
\item En créer la matrice augmentée \(A|B\)
\item Résoudre le système
\item Spéparer la matrice augmentée
\item Afficher la solution
\end{itemize}


Nous avons également implémenté une structure `rationnel = (int, int)`, afin de représenter les nombres utilisés sous forme de fraction et non de nombres flottants.
\section{Présentation du programme}
\label{sec:org16b978a}
Les matrices carrés de taille n sont représentées sous forme de tableau 1D de taille n*n afin de permettre une allocation plus facile. L'indice l'élément (i, j) correspond à l'élément (j*n + i) dans le tableau.

Initialisation des matrices :
Les matrices ont soit été écrites à la main, où générées procéduralement pour les Matrices 5 et 6.

Ensuite la matrice est passée à une fonction \texttt{resoudre}, qui effectue 5 étapes :
\begin{itemize}
\item \texttt{augmenter} : Augmente la matrice A passée en argument avec la matrice B,
\item \texttt{echeloner} : Echelonne la matrice augmentée,
\item \texttt{normaliser} : Les lignes sont divisées par le pivot correspondant afin que ces derniers aient une valeur de 1,
\item \texttt{reduit} : Réduit le triangle supérieur de la matrice, afin que A soit désormais la matrice identité et B la solution du système,
\item \texttt{separer} : Sépare la matrice augmentée afin d'isoler B.
\end{itemize}
\section{Jeux d'essais}
\label{sec:orgace486f}

Matrice A1 : \\
3 0 4 \\
7 4 2 \\
-1 1 2 \\

Matrice A1 augmentée avec B :\\
3 0 4  | 7 \\
7 4 2  | 13 \\
-1 1 2 | 2 \\

1ère étape pour échelonner :\\
3 0 4     | 7 \\
0 4 -22/3 | -10/3 \\
-1 1 2    | 2 \\

3 0 4       | 7 \\
0 4 -22/3   | -10/3 \\
0 1 10/3    | 13/3 \\

3 0 4       | 7 \\
0 4 -22/3   | -10/3 \\
0 0 31/6    | 31/6 \\

1ère étape pour mettre les pivots à 1 :\\
1 0/3 4/3 | 7/3 \\
0 4 -22/3 | -10/3 \\
0 0 31/6  | 31/6 \\

1 0/3 4/3 | 7/3 \\
0 1 -11/6 | -5/6 \\
0 0 31/6  | 31/6 \\

1 0/3 4/3 | 7/3 \\
0 1 -11/6 | -5/6 \\
0 0 1     | 1 \\

1ère étape pour réduire la matrice augmentée :\\
1 0/3 4/3 | 7/3 \\
0 1 0/36  | 1 \\
0 0 1     | 1 \\

1 0/3 0/9 | 1 \\
0 1 0/36  | 1 \\
0 0 1     | 1 \\

La matrice augmentée est complètement réduite et nous avons la solution au système dans la partie droite :\\
1 0/9 0/972 | 1 \\
0 1 0/36    | 1 \\
0 0 1       | 1 \\

Solution au système : \\
1\\
1\\
1\\
\section{Conclusion}
\label{sec:orga4ffef1}
Nous avons pu implémenter de manière modulaire et facile d'utilisation les fonctions nécessaires à la méthode du pivot de Gauss. Nous n'avons pas rencontré de difficultés particulières.
\end{document}
